法語學術權威宣布：支那肺炎Covid-19是女生！

在法語中，名詞有陽性及陰性之分，例如塞納河是陰性名詞，太陽是陽性名詞，月亮是陰性名詞。那麼新冠肺炎（Covid-19）究竟是男生或是女生？致力研究及保留法語的學術機構「法蘭西學院」宣布，「Covid-19」是陰性名詞。

不過在新冠肺炎出現後，法國媒體大多以陽性名詞加上陽性冠詞報導，即「le Covid-19」而非「la Covid-19」。法蘭西學院如何決定這個名詞是陰性？學院解釋，根據法語通則，頭字母縮寫字的屬性取決其核心字。以Covid-19來說，法語為「maladie provoquée par le corona virus」，核心字應為maladie（疾病），而這個字是陰性，因此
Covid-19是陰性名字。

另一個例子是美國中央情報局（CIA），法語為Agence centrale de renseignement，核心字是陰性的agence，所以CIA是女生。聯邦調查局（FBI）的核心字bureau是陽性，因此FBI是男生。

不如直接啲，叫 La putain virus咪算

病毒雞？

又要有人出來話貶低女性

Monsieur trou de merde

小心左膠出嚟屌

女權出嚟譴責未

女拳出來了

侮辱女性

CIA同FBI有冇做過愛

on9
矯枉過正，衰過教育局

幅圖嘅女人係着住旗袍

search corona chan就明

傷害14億人感情

做乜9

因為法文名詞動詞都要分陰陽

咁法文係咁架嘛中國文化傳統都有陰陽架，只不過冇喺語言表現出嚟咋嘛

病毒名都可以屈到性別歧視
唔係矯枉過正係咩

屌咗好多年喇
法文入面有啲名詞係feminine同masculine form都有
例如男學生係étudiant 眾數係étudiants
女學生係étudiante 眾數係étudiantes
咁如果一班學生有男有女呢？

只要有一個男人
就係用masculine嘅plural
即係étudiants
就算你一萬個女加一個男
只要有男就跟masculine plural

啲女權屌咗好耐
但法文doesn’t give a fuck

德文本身都係咁，男學生Student，女學生Studentin，有男有女既學生眾數就係用返男性字根Studenten
70年代俾啲女權狗嘈，喺正式文書就轉咗用Studierende，動詞studieren既名詞法，咁眾數就無分男女，但係如果要用Studenten都得，咁一定要Studentinnen und Studenten，女先男後
啲Studentenwerk喺某啲城市改埋叫Studierendenwerk (例如科隆)
班女權狗真係好撚煩，嘈埋啲無謂嘢又唔佢哋去中東爭取女性權益

Putain係法文最常用嘅粗口黎，同廣東話嘅屌一樣意思，助語詞黎，唔係用黎話人八婆。

Third impact
All lives return to Lilith 🚬

點解唔係中性？ 法文冇德文Das?

咁德文會唔會係相反，plural 用曬die

男學生前面要落Der，女學生前面落Die，唔會攪錯理論上

重點唔係article而係個字根，德文都有男眾數女眾數，男女都有就用男眾數，女權閪就出嚟嘈，於是就要用個毫無美感既人工字(例如Studierende)又或者Student/innen咁寫，或者分開寫，女先男後

重點係男女撈埋嗰陣

姓陳

想屌

法語為「maladie provoquée par le corona virus」，核心字應為maladie（疾病），而這個字是陰性，因此
Covid-19是陰性名字。

咁係咪即係所以 疾病 都係陰性詞？
利申 唔識法文

Chen呀 dllm Chan 係香港人拼音

chan係ちゃん呀，關香港人撚事

係咪我真心左

邊個話性別歧視自己對號入座都有嘅，btw 衰嘢都可以用陰性咪更加彰顯性別平等，又有咩問題

西班牙文都係
el estudiente 男
la estudiente 女
los estudientes 眾男/ 男女
las estudientes 眾女

法文無中性架

條友一係弱智 一係表達有問題
人地法語係咁 矯枉乜撚野過正

Plural Article 用die 女權又唔出聲

咁撚有詩意呀

Maladie 呢個名詞係陰性

dative plural用返accusative masculine, genitive plural用返nominative masculine, 打和

Café de Coral 係男定女？

putain de 要一齊用

Café de Coral=藍=女

咁有h漫未？

德文真係好撚煩，masculine der des dem den已經夠煩，你提一提我都唔記得plural die die der die

文法書好似冇講男女炒埋一碟嘅情況

le café - masculin

Le chien
Le porc
所以連登邊有絲

男女炒埋一碟喺女權閪嘈之前，傳統上都係用陽性版本既眾數
而家就好多字搞中性化

呢個極品呀
der Bauer (農民) -> die Landwirtschaft betreibende Person (農業從業員)

人地自己既語言 理撚得D ON9女拳講乜尻啦
有乜權對人地語言指手畫腳
屌佢老母以為成個世界要圍住呢班閪窿轉??

原來以前冇㗎搞到我背多咗好多嘢

語法上係咁

La chinois Virus

就算法國都有班女權閪喺度嘈
但no one gives a fuck

西班牙文都係咁啦

痴9線

好奇德國人係咪個個咁好文化程度咁好睇得明個新詞

幾時先會有人整返個男權組織同班屎忽鬼打過
點解譚仔淨係得呀姐冇呀叔! 還我男權!

Corona chan

咁解就好明點解Covid要女性啦

721

因為來自中國，而中國係女性（法語）

你on9 邊個話性別歧視？ 人哋語言嘅名詞本身有分陰陽 自己對號入座？
好似西班牙文夠話間屋casa係陰性詞 咁係咪又歧視女人定男人呀？

次次記完冇耐就唔記得咗 煩揀到仆街

其實中文都係一撚樣

如果一個群組入面有一個男性嘅話

就已經直接叫他們

Corona Chan 講咗幾個月啦

有咩好譴責呀
話明武漢病毒，仲唔係陰性？

外國女權西唔識中文

淨係 Liebe Studentinnen / Studenten 要擺女先已經cls

你係第一個

コロナちゃん

其實中文本身係冇分他她它
呢個算係歐化中文

都似嘅

小心畀女權左膠話你係大男人主義

滿清妖孽

Le wuhan virus

La putain de virus chinoise

其實都幾on9 分陰陽都冇意義，有意義既動物佢又唔係靠陰陽黎分公乸，係直接成個字唔同

依家學緊genitive 真係唔掂勁亂巴打點記㗎？

識玩，呢d紅得快傳得廣，有冇畫師巴絲可以幫手加速viral

des der des der, 好易記啫

你要同返一千七百年前個班人講

話無你都唔信啦

好似好多語言都係
Btw Twitter見到呢單嘢
我覆咗話好有趣
因為呢啲語言有grammatical gender
所以啲新嘅字要assign個gender俾佢
以前冇諗過呢樣嘢
結果俾人笑問我到底知唔知法文係點
之後我以為自己搞錯咗啲咩 點知唔係
我都而家都唔明佢笑啲咩

聽講話個 他 字其實冇陽性嘅意味
不過唔知邊度彈咗個 她 字出嚟
個個就用 他 當男

好似係睇字尾？ 外來字就多數陽。得少數要官方落定論

咪係你囉
法文不嬲都有分男女架啦 你識唔識架
又打稻草人 真係好煩

我學西班牙文就睇尾多
不過都有一堆rules
就好似problema我見a尾就成日以為係陰
我都有喺同一條tweet覆返問佢可唔可以講多啲
之後有人解釋嘅同我理解嘅一樣
話loanwords係要assign gender
可能佢唔知道每種語言都有唔同玩法
所以見到我咁嘅反應覺得好好笑？
我都唔知

新字/外來字同數係masculin
例如iPhone iPad呢啲

歐洲女權撚又有新玩具

分咁多學呢個語言都幾L煩下

算分得少
俄文好似有分陰陽中三性

咁咪歧視女性?
都係叫武漢肺炎好啦

其實點解要咁分有咩好處?
有無高人解答下